<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Православни Mолитвеник</string>

    <string-array name="nazivi_molitvi">
        <item>Исусова молитва</item>
        <item>Символ вере</item>
        <item>Оче наш</item>
        <item>Псалм 50</item>
        <item>Свакодневна молитва</item>
        <item>Молитва Анђелу Чувару</item>
        <item>Молитва за хришћанско смирење</item>
        <item>Молитва пре учења</item>
        <item>Молитва после учења</item>
        <item>Молитва пре доручка</item>
        <item>Молитва после доручка</item>
        <item>Молитва пре ручка</item>
        <item>Молитва после ручка</item>
        <item>Молитва пре вечере</item>
        <item>Молитва после вечере</item>
    </string-array>
    <string-array name="tekstovi_molitvi">
        <item>Господе Исусе Христе, Сине Божији,\nпомилуј ме грешног (грешну).
		</item>
        <item>Верујем у Једнога Бога Оца Сведржитеља, творца неба и земље и свега видљивог и невидљивог.\nИ у једнога Господа, Исуса Христа, Сина Божјег, Јединородног, од Оца рођеног пре свих векова.\nСветлост од светлости, Бога истинитог од Бога истинитог, рођеног, нествореног, једносуштног Оцу, кроз Кога је све постало;\nКоји је ради нас људи и ради нашега спасења сишао са небеса и оваплотио се од Духа Светога и Марије Дјеве и постао човек.\nКоји је распет за нас у време Понтија Пилата и страдао и погребен;\nИ Који је васкрсао у трећи дан по Писму.\nИ Који се вазнео на небеса и седи са десне стране Оца.\nИ Који ће опет доћи са славом да суди живима и мртвима, Његовом Царству неће бити краја.\nИ у Духа Светога, Господа, животворнога, који од Оца исходи, који се са Оцем и Сином заједно поштује и заједно слави, који је говорио кроз Пророке.\nУ једну, свету, саборну и апостолску Цркву.\nИсповедам једно Крштење за отпуштење грехова.\nЧекам васкрсење мртвих.\nИ живот будућега века.\nАмин.
		</item>
        <item>Оче наш, који си на Небесима\nДа се свети име Твоје\nДа дође Царство Твоје\nДа буде Воља Твоја\nИ на земљи као што је на Небесима\nХлеб наш насушни дај нам данас\nИ опрости нам дугове наше\nКао што и ми опраштамо дужницима својим\nИ не уведи нас у искушења\nНо избави нас од злога\nЈер је Твоје Царство и Сила и Слава\nСада и увек и у векове векова.
		</item>
        <item>Помилуј ме Боже по великој милости својој и по обиљу милосрђа свога очисти безакоње моје. Опери ме сасвим од безакоња мога и од греха мога очисти ме, јер ја знам безакоње своје и грех је мој стално преда мном. Теби јединоме сагреших и зло пред Тобом учиних, да се оправдаш у речима својим и да победиш кад ти суде. Гле, у безакоњима се зачех и у гресима ме роди мати моја. Јер гле, истину љубиш и јављаш ми непознате и тајне премудрости своје. Покропи ме исопом и очистићу се; опери ме и бићу бељи од снега. Дај ми да чујем радост и весеље, да се прену кости потрвене. Одврати лице своје од грехова мојих и сва безакоња моја очисти. Срце чисто саздај у мени Боже и дух прав обнови у утроби мојој. Не одбаци ме од лица Твога и Духа Твога Светог не одузми од мене. Дај ми радост спасења Твога и духом владалачким учврсти ме. Научићу безаконике путевима Твојим и непобожни ће се обратити Теби. Избави ме од крви Боже, Боже спасења мога; обрадоваће се језик мој правди Твојој. Господе, отвори уста моја, и усне моје ће казивати славу Твоју. Јер да си хтео жртве, принео бих Ти; за жртве паљенице не мариш. Жртва Богу је дух скрушен; срце скрушено и смирено Бог неће понизити. По доброти својој Господе, чини добро Сиону, нека се подигну Зидови јерусалимски. Онда ће Ти бити миле жртве правде, приноси и жртве паљенице; тада ће метати на жртвеник Твој теоце.</item>
        <item>Христе Боже, коме се у свако време и сваког часа клањају и кога славе на небу и на земљи, дуготрпељиви, многомилостиви, многосажаљиви, који преведнике љубиш, а грешнике милујеш и све зовеш спасењу обећањем будућих добара. Ти Господе, прими и наше у овај час молитве и управи живот наш заповестима Твојим, душе наше освети, тела очисти, расуђивања исправи, мисли разбистри и избави нас од сваке жалости, зла и бола; огради нас светим Твојим анђелима, да њиховим мноштвом чувани и вођени стигнемо до јединства вере и познања неприступне Твоје славе, јер си благословен у векове векова . Амин.</item>
        <item>МОЛИТВА АНЂЕЛУ ЧУВАРУ\n\nАнђеле Христов, чувару мој свети и покровитељу душе и тела мога, опрости ми све што Ти сагреших у данашњи дан и избави ме од свакога зла непријатељског ми противника, да не бих никаквим грехом разгневио Бога мог, но моли се за мене грешног и недостојног слугу, да ме покажеш достојна доброте и милости Свесвете Тројице и Матере Господа мога Исуса Христа и свих Светих. Амин.\n\nМОЛИТВА АНЂЕЛУ ЧУВАРУ 2\n\nСвети нђеле Христов, падајући ничице пред тобом молим ти се, Чувару мој свети, који си мени грешноме дат од светога крштења, да ми чуваш душу и тело. Својом лењошћу и својим рђавим навикама ја разгневих твоју пречисту светлост, и отерах те од себе свим гадним делима, лажима, клеветама, завишћу, осуђивањем, охолошћу, непокорношћу, мржњом на браћу, злопамћењем, среброљубљем, прељубом, јарошћу, тврдичлуком, ненаситим преједањем, опијањем, брбљањем, рђавим и лукавим мислима, гордељивошћу, и похотљивим беснилом, имајући вољу за сваку телесну пожуду. О, да зле наклоности моје, какве нема ни у неразумних животиња! Та како можеш погледати на мене, или пристутшти мени као смрдљивом псу? Каквим ћеш очима, Анђеле Христов, погледати на мене када сам се ужасно заплео у одвратна дела? Та како ћу већ моћи да молим опроштај за своја горка, зла и рђава дела, у која падам даноноћно и сваког часа? Но молим ти се, падајући ничице пред тобом, Чувару мој свети. смилуј се на мене грешног и недостојног слугу свог (име); буди ми помоћник и заштитник од мог злог противника, светим твојим молитвама, и учини ме учесником у царству Божјем са свима Светима, свагда, и сада и увек и кроза све векове. Амин.</item>
        <item>Господе, Ти знаш слабости мог срца, Ти знаш колико се често предајем ђаволским искушењима и испуњавам се гордошћу и надменошћу. Имам високе мисли о себи, гордим се пред својим ближњима, и због самољубивости очекујем од њих да ме поштују много више него што заслужујем. Мислима, речима и делима, ја ниподаштавам Твоју славу у мојој жељи да се прославим пред другима; зато, Господе, моја опустошена душа нема смирење и моје срце не налази утеху. У мојој самољубивости гордост ме изједа и не да ми спокоја, унижава ме преда мном самим, нарушава ми односе са ближњима, наводи ме на свађу, и нерасуђивањем ми уноси рас-тројство у живот. Како могу да станем пред Тебе, или да учиним нешто достојно Твоје величине, када сам оптерећен мислима и осећањима који су противни Теби, Господе велики; јер си Ти Сам дао пример смирења и поучио нас да будемо смирени у срцу. Ти си се понизио примивши на Себе обличје човека да би спасао род човечански. Твој живот на земљи je био подвиг смирења. Ти си опрао ноге Својим ученицима, Ти си им служио и сам живот си жртвовао за спас човека. Са смирењем си претрпео страдање и понео Крст. Дао си нам пример смирења и поруку: Научите се од мене јер сам ја кротак и смирен срцем и наћи ћете мир душама вашим. Господе, нисам достојан да ти се обратим, нисам достојан да искажем Твоје свето име, ни да подигнем поглед ка Теби и осеним се Твојим светим Знамењем; јер моја гордост и самољубље удаљили су мојдух од Тебе. Владико, Човекољупче, смилујсе на моју нераскајану душу, ослободи ме од смрдљиве гордости, од огавне надмености, и од рђавог црва самољубља. Господе, нека моја душа нађе мир у заједници са Твојим савршеним и Божанским Духом. Дајми силу да победим злог  духа који ме напада и мучи, и који ме тера да се гордим; да не будем осуђен заједно са њим. Приведи ме смирењу; смирењем ме утврди у љубави према Теби; а љубав нека оправда моју веру која ће ме привести спасењу. Кроз смирење учини ме наследником Твога вечног Царства. Уздигни ме изнад слабости мога садашњег духовног стања; да све што поседујем и што ћу имати - сва добра, част знање, име, положај и све у овоме свету, будеу славу Твоју. Ти Који дајеш истинска добра дај да она и мени послуже на изградњу Твога Царства у људским душама. Учитељу благи,ако ми даш ову велику милост сачувајме од погубног утицаја надмености над другима и удостојме да са смирењем носим оно што си ми даровао. Боже, буди милостив мени  грешном. Амин.</item>
        <item>Свеблаги Господе, пошаљи нам благодат Твог Светог Духа да оснажи наше духовне силе, да би пазећи на учење које нам се предаје порасли Теби, нашем Творцу на славу, родитељима на радост, а Цркви и отаџбини нашој на корист.</item>
        <item>Благодаримо Ти, Творче, што си нас удостојио Твоје благодати те смо примили учење. Благослови наше старешине, родитеље и учитеље који нас воде поѕнању добра, и дај нам силу и моћ да продужимо ово учење.</item>
        <item>(Прекрстивши се, реци молитву:)\nПресвета Тројице, помилуј нас; Господе, очисти грехе наше; Владару, опрости безакоња наша; Свети, посети и исцели немоћи наше, имена Твога ради.\n(Прекрстивши се, седи за сто.)</item>
        <item>(Уставши од стола, прексти се и реци:)\nДостојно је ваистину блаженом звати Тебе, Богородицу, увек блажену и пренепорочну и Матер Бога нашега. Часнију од Херувима и славнију неупоредиво од Серафима, Тебе што Бога-Реч непорочно роди, ваистину Богородицу величамо.\n(И прекрсти се.)</item>
        <item>(Прекстивши се очитај ову молитву:)\nУ име Оца и Сина и Светога Духа.\nОче наш ...\n(затим) Слава Оцу и Сину и Светоме Духу, и сада и увек и у векове векова. Амин.\nГосподе помилуј. (трипут)\nМолитвама светих Отаца наших Господе Исусе Христе Боже наш помилуј нас. Амин.\n( Потом се прексти и седи за сто)( ако је присутан свештеник , по : Господе помилуј , реци : Оче Благослови! , ако је присутан епископ: Владико свети благослови! а свештеник благосиља: Христосе Боже, благослови јело и пиће слугу Твојих јер си свет свагда,сада и увек и у векове векова. Амин.)</item>
        <item>(уставши од стола и прекстивши се очитај:)\nБлагодаримо Ти, Христе Боже наш, што си нас нахранио земаљским Твојим добрима; не лиши нас ни Твог небеског царства , но као што си дошао међу Твоје ученике, дарујући им мир, дођи и нама и спаси нас.\n(затим) Слава Оцу...\n( и остало као на крају молитве пре јела)\n(ако је присутан свештеник, завршава: Благословен Бог који нам је милостив и од својих богатих дарова нас храни својом благодаћз и човекољубљем свагда, сада и увек и у векове векова. Амин.)</item>
        <item>(прекстивши се очитај)\nЈешће убоги и наситиће се, и прославиће Господа који Га траже; жива ће им бити срца у векове векова. Слава Оцу.... (као на крају молитве пре ручка) </item>
        <item>(Уставши од стола и прекстивши се очитај:) Твоја утроба, Богородице, поста света трпеза са налази небесним хлебом, Христом Богом нашим; сваки који једе од њега не умире, као што је рече Хранитељ свију.\n(затим) Часнију од Херувима и неупоредиво славнију од Серафима, Тебе што Бога - Слово непорочно роди, сушту Богородицу ми Те величамо.\n(потом) Развеселио си нас, Господе, творевинама Твојим и делима руку Твојих обрадовасмо се. Светлост лица Твога поста знак на нама, Господе. Дао Си ми весеље у срце. Од плода пшенице, вина и уља свога умножише се*. У миру ћу и лећи и заспати, јер ме Ти Сам, Господе, настани у поуздању. Слава Оцу и Сину и Светоме Духу, и сада и свагда и у свевекове векова. Амин.\n(ако је присутан свештеник, завршава: С нама је Бог Својом благодаћу и човекољубљем сада и свагда и у векове векова. Амин.)\n\n* непријатељи моји</item>
    </string-array>

</resources>